澳洲禁足令促使家暴激增 政府撥1.5億澳元助受害人

武漢肺炎（Covid-19）疫情肆虐全球，不少國家都實施家居隔離令，在抗疫之餘，卻令不少家暴受害人陷入絕境。澳洲周日宣佈抗疫期內加強對弱勢社群社福支援計劃，包括撥款1.5億澳元（7.16億港元）應對因隔離令激增的家暴事件，加強對受害人的支援服務。

澳洲總理莫里森周日除公佈更嚴厲抗疫措施，包括民眾如非必須不得外出，禁足令使民眾社交孤立，因而令壓力飆升，假如再加上經濟憂慮，隨時變成衝突家暴的溫床。莫里森便指出，國內抗疫停擺期間，在Google搜索關於家暴求助的次數飆升了75%之多。

為應對疫情對民眾構成健康和經濟上的影響，政府將推出總額11億澳元（約52.5億港元）計劃，加強對弱勢群體的援助，其中1.5億澳元將用於應對家暴個案，包括設立電話熱線，除了支援受害人之外，亦接受施暴方求助。其餘撥款將用於網上心理健康服務、緊急食物救濟，並會推出手機應用程式和即時通訊服務。

澳洲關注組織早就警告，隨著政府抗疫措施越趨嚴厲，家暴案件有激增的風險。事實上近日這些組織接到的求助個案大增，在人口最多的新南威爾斯省，慈善團體「婦女安全」就指，超過40%工作人員近期接下更多新求助個案。

維多利亞省Wayss家暴資源中心負責人托馬斯（Liz Thomas）指出：「光是過去一星期，我們已接到6宗個案，是施暴一方利用武漢肺炎病毒施虐，例如以感染病毒為藉口，阻止另一半外出。」有受害女性在居家隔離期間，伴侶故意邀請「確診者上門，揚言是要感染受害人」。

間屋咁大仲有家暴